
\documentclass[french, 11pt,a4paper]{moderncv}
\moderncvtheme[blue]{classic}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[top=1.1cm, bottom=1.1cm, left=1.5cm, right=1.5cm]{geometry}
% Largeur de la colonne pour les dates
\setlength{\hintscolumnwidth}{2.4cm}


\firstname{Alexandre}
\familyname{Bouvier}
% \title{Full stack web developer Ruby on Rails}
\title{Développeur web full stack Ruby on Rails}
\address{14 rue du Commandant Ayasse}{69007 Lyon}
\email{alexandre.b2506@gmail.com}
\homepage{www.github.com/alexandrebk}
\mobile{06 52 14 36 50}
% \extrainfo{31 years old -- Driver license}
\extrainfo{31 ans -- Permis B}
\begin{document}
\maketitle

% \section{Experience}
\section{Expérience professionnelles}

\cventry{Avril 2018\\à Déc. 2018}{Teacher et Teacher Assistant}{Le Wagon}{Lyon Paris et Berlin}{France et Allemagne}{
\begin{itemize}%
\item Soutien aux élèves sur le parcours Full Stack Web Developper.\newline{}
\end{itemize}}

% \cventry{August 2016\\to  Dec. 2017}{Import Department}{French Feast}{New York and Paris}{USA and France}{
% \begin{itemize}%
% \item Agrobusiness purchasing in France,
% \item Container shipping,
% \item Website management,
% \item Computer fleet management,
% \item Installation ERP (Odoo) for warehouse management\newline{}
% \end{itemize}}

\cventry{Août 2016\\à Dec. 2017}{Import Manager}{French Feast}{New York et Paris}{USA et France}{
\begin{itemize}%
\item Développement d'une Web App en php pour l'automatisation des documents de douanes,
\item Mise en place d'un ERP (Odoo) pour la gestion de l'entrepôt,
\item Gestion du site internet,
% \item Gestion du parc des PC,
\item Achat des produits alimentaires en France,
\item Organisation du transport par conteneur.\newline{}
\end{itemize}}

% \cventry{January 2015\\to  July 2016}{Logistics and Operations}{Uber}{Paris}{France}{
% \begin{itemize}%
% \item Launch UberEats in Paris (first city outside the US),
% \item Couriers Operations Management, OnBoarding,
% \item Market Place Efficiency, Monitoring Supply,
% \item Growing number of couriers on the platform,
% \item Develop and Optimize Processes for onboarding, monitoring, operations and metrics,
% \item Training support team.\newline{}
% \end{itemize}}

\cventry{Janvier 2015\\à  Juil. 2016}{Opérations et Logistiques}{Uber}{Paris}{France}{
\begin{itemize}%
\item Lancement de l'offre UberEats à Paris (première ville hors US),
\item Gestion opérationnelle et logistique des livreurs,
\item Market Place Efficiency, Monitoring Supply,
% \item Signature avec de nouveaux partenaires sur la plateforme,
\item Rédaction des process pour l'onboarding et le monitoring des livreurs,
\item Formation des nouvelles équipes.\newline{}
\end{itemize}}

% \cventry{January 2013\\to  Dec. 2014}{E-commerce manager}{Aux-concours.com}{Paris}{France}{
% \begin{itemize}%
% \item Website back-office on Joomla,
% \item Product launch,
% \item Operations management of training session (1500 students per year),
% \item Tools for management audit.\newline{}
% \end{itemize}}

\cventry{Janvier 2013\\à  Déc. 2014}{Responsable E-commerce}{Aux-concours.com}{Paris}{France}{
\begin{itemize}%
\item Gestion du site (sur Joomla),
\item Création et lancement de nouvelles offres,
\item Gestion opérationnelle et logistique des stages (1500 élèves par an),
\item Mise en place d'outil de gestion budgétaire.\newline{}
\end{itemize}}

% \cventry{January 2012\\to  Dec. 2012}{Teacher Assistant in Mathematics}{Université Paris I}{Paris}{France}{Teacher Assistant in Mathematics for Licence 1 Economics\newline{}}
\cventry{Janvier 2012\\à  Déc. 2012}{Chargé de cours en Mathématiques}{Université Paris I}{Paris}{France}{Chargé de cours en Mathématiques pour les étudiants en Licence 1 d'Economie\newline{}}

% \section{Education}
\section{Éducation}

% \cventry{2018}{Junior Full stack web developer Ruby}{Le Wagon}{9 weeks}{Batch 121}{9-week intensive coding bootcamp learning HTML, css, Bootstrap, JavaScript, jQuery, SQL, Git, GitHub, Heroku and Ruby on Rails. Designed, Implement and shipped to production a clone of AirBnb and a Rails prototype of a personnal project}

% \cventry{2010 -- 2012}{Master's Degrees}{Université Panthéon-Sorbonne Paris I}{}{}{Gestion et Méthodes de Décision d’Entreprise}

% \cventry{2007 -- 2010}{Licence Statistics and Economics}{Université Panthéon-Sorbonne Paris I}{}{}{Speciality econometrics}

% \cventry{2005 -- 2007}{Baccalaureat}{Lycée Racine, Paris (75)}{}{}{Science serie, speciality Physics Chimie}

\cventry{Jan 2018\\à Mars. 2018 }{Développeur web full stack Ruby}{Le Wagon}{Batch 121}{Bootcamp intensif de 9 semaines pour se former à HTML, css, Bootstrap, JavaScript, jQuery, SQL, Git, GitHub, Heroku et Ruby on Rails. Design, implémentation et production d'un clone AirBnb (Craftwork) et d'un projet personnel avec Rails(Whikend) et d'une ToDo app avec React}{
\begin{itemize}%
\item Craftwork --> \url{https://craftwork-lewagon.herokuapp.com},
\item Whikend   --> \url{https://whikend.herokuapp.com},
\item React     --> \url{https://todoapp-eisenhower.herokuapp.com}\newline{}
\end{itemize}}

\cventry{2010 -- 2012}{Master Professionnel}{Université Panthéon-Sorbonne Paris I}{}{}{Gestion et Méthodes de Décision d’Entreprise}

\cventry{2007 -- 2010}{Licence Économie et Statistiques}{Université Panthéon-Sorbonne Paris I}{}{}{Option économétrie}

\cventry{2005 -- 2007}{Baccalaureat}{Lycée Racine, Paris (75)}{}{}{Série scientifique, spécialité Physique-Chimie}

% \section{Skills}
% \cvitem{Languages}{HTML, CSS, Javascript, React, Ruby, Ruby on Rails}
% \cvitem{Database}{MySQL, PostGreSQL}
% \cvitem{CMS}{Joomla, Moodle, Odoo}
% \cvitem{OS}{MacOS, Linux (Debian, Ubuntu)}
% \cvitem{Administration}{bash, git, Apache2, BIND}
%% \cvitem{Logiciels}{Microsoft Office, Open Office, Google Docs, R}
% \cvlanguage{English}{full professional profiency}{}
% \cvlanguage{French}{Mother tongue }{}

% \section{Expériences personnelles}

% \cventry{2018 -- 2018}{Mentor}{OpenClassroom}{Remote}{}{Accompagnement des élèves du parcours Développeur Web Junior (JS, css et HTML)}

\section{Compétence}
\cvitem{Langages}{HTML, CSS, Ruby, Ruby on Rails, Javascript}
\cvitem{BDD}{MySQL, PostGreSQL}
% \cvitem{CMS}{Joomla, Moodle, Odoo}
% \cvitem{OS}{MacOS, Linux (Debian, Ubuntu)}
\cvitem{Administration}{bash, git, Apache2, BIND}
% \cvlanguage{Anglais}{lu, parlé, écrit}{}

%\section{Hobbies} % Centres d'interet
%\cvitem{Sport}{Football, Cyclisme, Running}

\end{document}\grid
